---
aid: 9025
zid: 752548
title: "说起来临高调教过那种才女了吗？"
author: 刘梦龙
date: 2018-05-13 19:35:16+07:00
lastmod: 2018-05-30 00:44:00+07:00
---

刘梦龙 于 2018-5-13 19:35:16 发表了：

特别是一些出身也不高的，也就是知识分子家庭出身，看不起劳动人民，就会些吟诗作对，对真正的经世之学没什么卵用，整天就会伤春悲秋的女性，还被社会上追捧。野蛮的元老用跨越时代的知识狠狠的打击下，让她知道自己所知道的差得远呢，然后就老老实实变得崇拜起来了。

---

小白之友 于 2018-5-13 19:36:27 发表了：

请大师来段调教文……

---

duyiqun0203 于 2018-5-13 19:41:21 发表了：

如果柳如是在 1635 年去买去了临高&nbsp;&nbsp;，杜女王会好好调解她成为接班人的

---

笑看风云淡 于 2018-5-13 19:41:59 发表了：

某姓程的女元老的生活秘书，孙尚香，但是目前还在自大作死中。另外练霓裳也是粮户出身，虽然闹临高里犯了点错误，本质上还是认同元老院的

---

某食肉动物 2 于 2018-5-13 19:48:16 发表了：

> 笑看风云淡 发表于 2018-5-13 19:41
>
> 某姓程的女元老的生活秘书，孙尚香，但是目前还在自大作死中。另外练霓裳也是粮户出身，虽然闹临高里犯了点 ...

哈哈哈，@江山

---

表情生动泰瑞尔 于 2018-5-13 19:51:57 发表了：

与其说是才女，不如说是能够践行元老意志的女性新贵族。临高政府解放妇女需要的是能够跟自己一起打击旧势力旧思想的队友

---

不羁的 于 2018-5-13 20:17:45 发表了：

大师准备现实调教谁

---

波尔布特 于 2018-5-13 20:30:36 发表了：

> 笑看风云淡 发表于 2018-5-13 19:41
>
> 某姓程的女元老的生活秘书，孙尚香，但是目前还在自大作死中。另外练霓裳也是粮户出身，虽然闹临高里犯了点 ...

粮户的女儿不是练霓裳，而是黄熊的老婆。

---

笑看风云淡 于 2018-5-13 20:31:36 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-5-13 20:30
>
> 粮户的女儿不是练霓裳，而是黄熊的老婆。

练霓裳也是……我抄的白发魔女传，我记得

---

znone 于 2018-5-13 20:54:20 发表了：

楼主对小脚女人感兴趣？

---

扛粪叉的熊 于 2018-5-13 20:56:52 发表了：

_本帖最后由 扛粪叉的熊 于 2018-5-13 20:58 编辑_

> 笑看风云淡 发表于 2018-5-13 19:41
>
> 某姓程的女元老的生活秘书，孙尚香，但是目前还在自大作死中。另外练霓裳也是粮户出身，虽然闹临高里犯了点 ...

是家破人亡被广州收容站收留的地主家闺女吧

原书里不是狼女吗

---

奇怪的抓手 于 2018-5-13 21:29:27 发表了：

如果女人不了解自己在元老院治下所能发挥的能力，那她对元老们的知识依旧毫无兴趣。在她看来元老与大户有什么区别？或者说是更加有钱的土包子而已。

但是一旦她接受元老们的知识体系，必然也不会再安于当一个只会悲春伤秋的人了。。。有追求，有能力，独立的女性，你确定是很大一部分男元老愿意看到的？他们只想要好看的活体娃娃当 j 盆而已

---

笑看风云淡 于 2018-5-13 22:00:44 发表了：

> 扛粪叉的熊 发表于 2018-5-13 20:56
>
> 是家破人亡被广州收容站收留的地主家闺女吧
>
> 原书里不是狼女吗

我抄的时候肯定不能再写狼女了，就写成破落地主粮户之女，看透了大明，容易和元老院同路，反正也是有个帖子的启发

---

某食肉动物 2 于 2018-5-13 22:03:37 发表了：

> 奇怪的抓手 发表于 2018-5-13 21:29
>
> 如果女人不了解自己在元老院治下所能发挥的能力，那她对元老们的知识依旧毫无兴趣。在她看来元老与大户有什 ...

唉，老王，作为俩孩子的爹==这么说==

---

奇怪的抓手 于 2018-5-13 22:35:21 发表了：

_本帖最后由 奇怪的抓手 于 2018-5-13 22:38 编辑_

> 某食肉动物 2 发表于 2018-5-13 22:03
>
> 唉，老王，作为俩孩子的爹==这么说==

认清现实嘛。元老院的时代，是土著女性最好的时代，却是穿越女性最糟糕得时代。我老婆说了，除非脑残才有女人会穿越回去，就算不得已穿越了，想尽一切办法不要女儿，只生男孩才是最明智的，哪怕是元老也不例外。因为没有一个具备现代思维的母亲愿意看到自己女儿被人或明或暗的歧视还毫无办法，最好办法就是干脆不要带她来到这个世界。元老的女性后代很快就会被默认开除的。

---

某食肉动物 2 于 2018-5-13 22:38:01 发表了：

> 奇怪的抓手 发表于 2018-5-13 22:35
>
> 认清现实嘛。元老院的时代，是土著女性最好的时代，却是穿越女性最糟糕得时代。我老婆说了，除非脑残才有 ...

没有元老席位的元老女性后代去收了米哈伊尔大公，做俄罗斯女沙皇如何啊，同理其他的国家也可以如法炮制啊

---

奇怪的抓手 于 2018-5-13 22:42:26 发表了：

> 某食肉动物 2 发表于 2018-5-13 22:38
>
> 没有元老席位的元老女性后代去收了米哈伊尔大公，做俄罗斯女沙皇如何啊，同理其他的国家也可以如法炮制啊 ...

你想多了。。。别说没有席位的，就是有席位的女元老恐怕都没这么自在。男元老娶公主那叫华夏雄风，女元老娶外国王子，那叫千里送 x。。。别说外国人，就是娶归化民都有人不乐意。

---

某食肉动物 2 于 2018-5-13 22:49:41 发表了：

> 奇怪的抓手 发表于 2018-5-13 22:42
>
> 你想多了。。。别说没有席位的，就是有席位的女元老恐怕都没这么自在。男元老娶公主那叫华夏雄风，女元老 ...

==也是，毕竟不是所有人都能垂帘听政哈哈

---

某食肉动物 2 于 2018-5-13 22:50:03 发表了：

> 奇怪的抓手 发表于 2018-5-13 22:42
>
> 你想多了。。。别说没有席位的，就是有席位的女元老恐怕都没这么自在。男元老娶公主那叫华夏雄风，女元老 ...

老王你的同人啥时候更新啊

---

punishment 于 2018-5-14 06:40:29 发表了：

首先，你要能写才女，然后才能谈新社会改造才女。

全中国这么多年，公认能写才女的，曹雪芹一位；能把女性写活的，兰陵笑笑生一位。余皆不足书了吧。

要能写才女，首先要能写出主人公的不凡之处，其次得让女读者认可写的是女人，不是 fatima 也不是舰娘。

从主帖意图来看，大师你需要的是 fatima，推荐去看五星物语。

---

yitiantulong 于 2018-5-14 09:03:21 发表了：

调教？心理生理双重调教的话，可读性很高嘛

---

不洁的孩子 于 2018-5-14 12:35:25 发表了：

> 奇怪的抓手 发表于 2018-5-13 22:42
>
> 你想多了。。。别说没有席位的，就是有席位的女元老恐怕都没这么自在。男元老娶公主那叫华夏雄风，女元老 ...

一句话怼回去，关你 P 事？

在不需要联姻的情况下，女性统治者的婚姻比男性自由得多，因为男性不能保证孩子是不是自己的，但女性可以绝对保证。

---

de9000 于 2018-5-14 12:39:30 发表了：

> 笑看风云淡 发表于 2018-5-13 19:41
>
> 某姓程的女元老的生活秘书，孙尚香，但是目前还在自大作死中。另外练霓裳也是粮户出身，虽然闹临高里犯了点 ...

我觉得孙尚香很写实啊，非要土著一进临高就断了以前思维对元老院一切发自内心信服，那就是金大腿了

---

笑看风云淡 于 2018-5-14 17:41:22 发表了：

> de9000 发表于 2018-5-14 12:39
>
> 我觉得孙尚香很写实啊，非要土著一进临高就断了以前思维对元老院一切发自内心信服，那就是金大腿了
>
> ...

是啊。当初我写练霓裳用没完全改造过来的审美观喜欢上了卓公子，被人批了的

---

表情生动泰瑞尔 于 2018-5-14 19:57:03 发表了：

> 奇怪的抓手 发表于 2018-5-13 22:42
>
> 你想多了。。。别说没有席位的，就是有席位的女元老恐怕都没这么自在。男元老娶公主那叫华夏雄风，女元老 ...

为什么元老院不愿意出现独立思想的女性？面对旧势力，元老院需要找一切能够帮助自己建立秩序的人啊

---

单云逸 于 2018-5-14 20:20:08 发表了：

看过的有两篇同人写过柳如是，不过连正经配角都不算

---

cqduoluo 于 2018-5-14 21:06:23 发表了：

明代才女大部分都是江南的，广东这种乡下地方，还是算了吧，客家人缠足都不流行，文化水平很低的。

---

Smokey_Days 于 2018-5-15 08:00:39 发表了：

你...指的是...哪一种调教？

---

皮皮鲁与鲁西西 于 2018-5-16 17:06:30 发表了：

有意思，就是不知道女王怎么想

---

潜水七年才注册 于 2018-5-16 21:46:23 发表了：

朱颜血之髨贼？

---

龙在天涯 于 2018-5-30 00:44:20 发表了：

有请专业人士辛无罪

---
